\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{unicode=true,
            pdftitle={r\_markdown\_seguros\_estados},
            pdfauthor={Gonzalo Moreno},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

%%% Use protect on footnotes to avoid problems with footnotes in titles
\let\rmarkdownfootnote\footnote%
\def\footnote{\protect\rmarkdownfootnote}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\newcommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}
  \title{r\_markdown\_seguros\_estados}
  \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}
  \author{Gonzalo Moreno}
  \preauthor{\centering\large\emph}
  \postauthor{\par}
  \predate{\centering\large\emph}
  \postdate{\par}
  \date{23 de marzo de 2018}


\begin{document}
\maketitle

\subsection{Limpieza de Datos Seguros del
Estado}\label{limpieza-de-datos-seguros-del-estado}

El propósito de este código es la limpieza de datos en Seguros del
Estado para identificar patrones de riesgos. Primero la extracción de
datos

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{knitr}\OperatorTok{::}\NormalTok{opts_chunk}\OperatorTok{$}\KeywordTok{set}\NormalTok{(}\DataTypeTok{echo =} \OtherTok{TRUE}\NormalTok{)}

\KeywordTok{library}\NormalTok{(tm)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(RWeka)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(openNLP)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(stringr)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(wordcloud)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(RColorBrewer)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(data.table)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(slam)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(ggplot2)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{Lectura de datos:}\label{lectura-de-datos}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{setwd}\NormalTok{(}\StringTok{'C:/Users/ProBook/Documents/R_projects/visualization_shiny/Seguros del Estado/'}\NormalTok{)}
\KeywordTok{source}\NormalTok{(}\StringTok{"functions_seguros.R"}\NormalTok{)}

\NormalTok{sherlock_df<-}\StringTok{ }\KeywordTok{fread}\NormalTok{(}\StringTok{'Reporte Eventos Sherlock_csv.csv'}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep =} \StringTok{';'}\NormalTok{,}\DataTypeTok{stringsAsFactors =}\NormalTok{ F, }\DataTypeTok{encoding =} \StringTok{"Latin-1"}\NormalTok{)}
\NormalTok{sherlock_df<-}\StringTok{ }\KeywordTok{cleaning_data_sherlock}\NormalTok{(}\KeywordTok{data.table}\NormalTok{(sherlock_df))}

\NormalTok{claxon_df<-}\StringTok{ }\KeywordTok{fread}\NormalTok{(}\StringTok{'claxon.csv'}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep =} \StringTok{';'}\NormalTok{, }\DataTypeTok{stringsAsFactors =}\NormalTok{ F)}
\NormalTok{claxon_df<-}\KeywordTok{cleaning_data_claxon}\NormalTok{(claxon_df)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{limpieza de acentos}\label{limpieza-de-acentos}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'á'}\NormalTok{,}\StringTok{'a'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'é'}\NormalTok{,}\StringTok{'e'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'í'}\NormalTok{,}\StringTok{'i'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'ó'}\NormalTok{,}\StringTok{'o'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'ú'}\NormalTok{,}\StringTok{'u'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{tolower}\NormalTok{(sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{Creación de Corpus}\label{creacion-de-corpus}

creación del corpus de la columna descripción de seguros del Estado:

\subsection{Limpieza del corpus}\label{limpieza-del-corpus}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(corpora, }\DataTypeTok{FUN =}\NormalTok{ removePunctuation)}
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc, }\KeywordTok{content_transformer}\NormalTok{(tolower))}
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc,  }\ControlFlowTok{function}\NormalTok{(x) }\KeywordTok{removeWords}\NormalTok{(x,}\KeywordTok{stopwords}\NormalTok{(}\StringTok{'spanish'}\NormalTok{)))}
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc, removePunctuation, }\DataTypeTok{preserve_intra_word_dashes=}\NormalTok{T) }
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc, stripWhitespace) ## 2}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\section{Creación de bigramas}\label{creacion-de-bigramas}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# onegram <- NGramTokenizer(clc, Weka_control(min = 1, max = 1, delimiters = " \textbackslash{}\textbackslash{}r\textbackslash{}\textbackslash{}n\textbackslash{}\textbackslash{}t.,;:\textbackslash{}"()?!"))}

\CommentTok{#bigram <- NGramTokenizer(clc, Weka_control(min = 2, max = 2, delimiters = " \textbackslash{}\textbackslash{}r\textbackslash{}\textbackslash{}n\textbackslash{}\textbackslash{}t.,;:\textbackslash{}"()?!"))}
\CommentTok{#Cuando se análiza que la cantidad de bigramas encontrados son de **`r length(bigram)`**}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\section{Creación de Frecuencias}\label{creacion-de-frecuencias}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# Bigrams}
\NormalTok{BigramTokenizer <-}\StringTok{ }\ControlFlowTok{function}\NormalTok{(x) \{RWeka}\OperatorTok{::}\KeywordTok{NGramTokenizer}\NormalTok{(x, RWeka}\OperatorTok{::}\KeywordTok{Weka_control}\NormalTok{(}\DataTypeTok{min=}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DataTypeTok{max=}\DecValTok{2}\NormalTok{))\}}
  
\KeywordTok{options}\NormalTok{(}\DataTypeTok{mc.cores=}\DecValTok{3}\NormalTok{)}
\NormalTok{dtm <-}\StringTok{ }\KeywordTok{DocumentTermMatrix}\NormalTok{(clc, }\DataTypeTok{control =} \KeywordTok{list}\NormalTok{(}\DataTypeTok{tokenize=}\NormalTok{BigramTokenizer))}
\NormalTok{freq_2gram <-}\StringTok{ }\KeywordTok{sort}\NormalTok{(}\KeywordTok{colSums}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.matrix}\NormalTok{(dtm)), }\DataTypeTok{decreasing=}\OtherTok{TRUE}\NormalTok{)  }
\NormalTok{df<-}\KeywordTok{data.frame}\NormalTok{(}\DataTypeTok{bigram=}\KeywordTok{names}\NormalTok{(freq_2gram),}\DataTypeTok{freq=}\NormalTok{freq_2gram)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Graficamos las frequencias de los bigramas

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{pal2 <-}\StringTok{ }\KeywordTok{brewer.pal}\NormalTok{(}\DecValTok{8}\NormalTok{,}\StringTok{"Dark2"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{set.seed}\NormalTok{(}\DecValTok{123}\NormalTok{)}
\KeywordTok{wordcloud}\NormalTok{(df}\OperatorTok{$}\NormalTok{bigram,df}\OperatorTok{$}\NormalTok{freq,}\DataTypeTok{min.freq=}\DecValTok{300}\NormalTok{,}\DataTypeTok{scale=}\KeywordTok{c}\NormalTok{(.}\DecValTok{7}\NormalTok{,.}\DecValTok{9}\NormalTok{),}\DataTypeTok{colors=}\NormalTok{pal2,}\DataTypeTok{random.color =}\NormalTok{ F)   }
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{report.2018-03-24_files/figure-latex/nube de palabras-1.pdf}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{ggplot2}\OperatorTok{::}\KeywordTok{ggplot}\NormalTok{(}\DataTypeTok{data =}\NormalTok{ df[}\DecValTok{1}\OperatorTok{:}\DecValTok{20}\NormalTok{,], }\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\KeywordTok{reorder}\NormalTok{(bigram,freq),freq))}\OperatorTok{+}\KeywordTok{geom_bar}\NormalTok{(}\DataTypeTok{stat=}\StringTok{'identity'}\NormalTok{, }\DataTypeTok{fill=}\StringTok{'blue'}\NormalTok{)}\OperatorTok{+}\KeywordTok{coord_flip}\NormalTok{()}\OperatorTok{+}
\StringTok{  }\KeywordTok{ggtitle}\NormalTok{(}\StringTok{'Bigramas más frecuentes Seguros del Estado'}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{report.2018-03-24_files/figure-latex/gráfica de barras-1.pdf}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{write.csv}\NormalTok{(df,}\StringTok{'frecuencia_bigram_seguros_estado.csv'}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}


\end{document}
